В программировании циклы нужны для упрощения самого процесса программирования и оптимизации кода. А конкретно они нужны для повторения определенных алгоритмов и наборов действий, которые записываются внутри самого цикла, n-ое количество раз. Количество повторений (n) программист определяет сам. 